寫我們的歷史 2,000,001 香港人：林鄭下台

寫我們的歷史
2,000,001
香港人：林鄭下台

2,000,001人昨逼爆香港島，要求撤回惡法、追究警察、撤銷檢控、撤銷暴動定性及特首林鄭月娥下台。

【本報訊】「加油！加油！」香港人沿途為自己打氣；「撤回！下台！」香港人用最和平的方式，怒吼出最卑微的訴求。

民陣昨發起第四次反送中惡法遊行，接近「2,000,001人」逼爆香港島，參與人數較6月9日的遊行大增近一倍，成為香港歷史上最多人參與的遊行，幾乎所有由維園往金鐘政府總部的路面都擠滿穿起黑衣的香港人。雖然昨日站崗的警察大幅減少，但遊行隊伍秩序井然，實行以行動向外宣示「我們不是暴徒」。

撤回惡法、追究警察、撤銷檢控、撤銷暴動定性及特首林鄭月娥下台，這次訴求不達，香港人絕不罷休！

記者：陳珏明

相關新聞：林鄭發稿道歉火上加油

民陣繼昨再號召百萬市民上街，香港人連續第二個周日，以腳步和汗水向林鄭政權表達不滿，包括拒絕接受暫緩修例，堅持撤回送中惡法；同時要求林鄭下台；釋放被捕人士和撤銷檢控，以及收回暴動說法。

遊行原訂下午2時30分由維園出發，中午開始全港多區陸續有大批以黑衣為記的香港市民，從四方八面湧往港島。由長洲開出的渡輪上全是黑衣乘客，多輛由新界開出的過海巴士，亦全被黑衣人逼爆，不少人乘搭港鐵往維園，港鐵多個主要鐵路站再現上周須間封的情況，有車長透過廣播呼籲遊行市民小心，又稱因工作關係，希望「大家代去遊行」，獲乘客報以歡呼掌聲。

遊行提前約2時40分鐘起步，由白底黑字的「痛心疾首」橫額帶頭，沿路警察人數明顯減少，且由高士威道開始，已開放東西行六條行車線。銅鑼灣區大街小巷早逼滿準備參與遊行的市民，結果帶頭橫額未到，警方已沒阻止市民自由插隊，軒尼詩道東行線亦最終開放。由於人數太多，結果隊頭4時多到達金鐘後，帶頭橫額仍「滯留」銅鑼灣。

大批市民不滿政府只暫緩《逃犯條例》修訂，要求撤回惡法。何柏佳攝

不接受暫緩 促釋放被捕者

灣仔軒尼詩道西行線逼滿市民，東行線一度有大量群眾反方向往銅鑼灣出發希望加入隊伍。下午4時，遊行隊伍有人自行走出駱克道馬路及行人路，隨後再推進出謝斐道，內告士打道及莊士敦道同樣成為新遊行路線。警方本在駱克道及分域街交界架設鐵馬，要求遊行人士匯合軒尼詩道遊行大隊，最終因遊行人士從不同路口湧入，無奈撤走鐵馬及收隊。

遊行人士有首行族，也有連續兩周上街市民，21歲的阿深昨在黑衣外披上一件寫上「義士請安息，港人請團結」的白色衫，他6月9日及12日均有參與遊行及集會，再上街全因林鄭記者會令他更憤怒，「喺度遊花園，我哋冇暴動」。由於前晚有抗爭者過世，阿深不諱言遊行時多了一份傷感，「因為政府而冇咗條命，唔值得呀。」他又表示，最大訴求是撤回惡法，不會接受暫緩，還要釋放被捕人士。對於林鄭下台，「最好啦，但下一個上咪又一樣」。

相關新聞：葉劉被迫轉軚：唔係跣我哋

遊行人士傍晚佔領夏慤道，但人群自發指揮交通，讓巴士等車輛駛過。董立華攝

龍尾晚上10時才離開維園

一班來自大埔的中學女生亦首次上街，她們下午2時到達維園，但6時許仍只行到灣仔，於是坐在菲林明道天橋馬路上小休，「一向唔太理政治，但警察太過份，要撤回惡法，暫緩即係隨時可以再交去立法會」。首次上街即參與可能是香港史上最大規模遊行，她們不約而同說：「對自己係其中一分子感到榮幸。」

遊行人士到達金鐘後，自發有序地向前晚因意外死亡的示威者放下鮮花悼念，東行線的市民則沿正義道天橋排隊至太古廣場，人龍最少長一公里，大家同時在橋上向橋下遊行隊伍打氣及互叫口號，其中以「撤回」及「下台」叫得最為響亮。

至傍晚6時半，抵達金鐘的遊行人士，開始從海富中心對開走出夏慤道，並再次佔領夏慤道東西行所有行車線。雖然現場幾乎沒有警員維持秩序，但人群自發指揮交通，包括讓救護車駛過。入夜後，大家邊揮動手機燈光，並再次令「撤回」、「林鄭下台」等口號響徹金鐘。百萬遊行龍尾就在晚上10時前離開維園。

林鄭致歉 民陣：歉你老＿

成為眾矢之的的林鄭月娥，據本報觀察其座駕全日未見離開禮賓府。政府晚上8時半遊行未完結時發出新聞稿回應，稱已停止修例工作，重申沒有重啟程序時間表，「行政長官承認由於政府工作上的不足，令香港社會出現很大的矛盾和紛爭，令很多市民感到失望和痛心，為此向市民致歉，並承諾以最有誠意、最謙卑的態度接受批評，加以改進，為廣大市民服務」。但有港府消息人士向個別傳媒放風，指林鄭已放下身段道歉，叫遊行人士盡快散去。

有關回應再觸發市民怒火，何先生認為林鄭推出修例一事後導致人心惶惶，「打完學生、告完人暴動、放完催淚彈之後，一句sorry當無數，我覺得唔OK囉！」他更直斥林鄭距離新聞稿所說「最謙卑的態度」差很遠，「以佢噚日嘅態度嚟睇就係好傲慢，佢係呢件事上面講幾多大話，今次嘅道歉值唔值得我哋相信呢？」民陣fb晚上以「歉你老＿」四字回應政府聲明，其後宣佈有近200萬人參與遊行，批評林鄭對遊行的回應是「意見接受、行動照舊」，重申必須撤回修例。民陣之後正式補充，遊行人數是200萬01人，而01那個人，是指周六晚墮樓死亡的抗爭者。警方則稱今日遊行最高峯時有33.8萬人。

下一則
下一則
林鄭發稿道歉火上加油

林鄭發稿道歉火上加油
葉劉被迫轉軚：唔係跣我哋
勢掀不合作運動重創港
定性「暴動」卸責 警隊嬲爆
「警你老母」斥開槍鎮壓
退休男出錢印10萬標語
員佐會死撐問心無愧
記協：須徹查6.12鎮壓及道歉
人潮夜聚政總 警民對峙
「首遊族」被林鄭激到上街
醫護轟警入院拉求診者
市民製金句Tee諷警暴行
年輕人：不會被開槍嚇怕
林鄭偉論辣㷫全港父母
英華校友怒斥林鄭惡心
家庭主婦攜八歲子遊行
三罷接力「直到撤為止」
八大專學生會號召參與
國泰缺人手 或停飛機餐
職工盟今辦集會撐到底
市民代殉港青年行落去
佔旺戰友：佢對政府心灰
前視藝教師以畫筆悼念
心理輔導個案激增9.5倍
今年父親節 上街代慶祝
親身教「社會出問題要站出來」
全家齊心抗爭「真正公民教育」
北京研特首Plan B人選
傳王志民向人大政協鞠躬
田北辰：外部勢力論荒謬
西環集中營：記招寸寸貢 心戰慘不忍睹
黃耀明︰暫緩如刀架頸
黎智英斥林鄭是魔鬼 道歉都冇用
馬會員工舉反送中牌被阻
牛丸心痛︰懇請大家平安
黑衣逼爆港鐵 巴士 小輪
港鐵車長「加油」廣播︰萬事小心
隱形執法 PTU遠處待命
市民變「紅海」 讓路救護車
外國人感動 專程來遊行
80台灣人到場：我們有共同敵人
學者辭太平紳士表不滿
捐款助被捕者空前踴躍
Webb沽空林鄭 「目標價：0」
莫乃光：暫緩是語言偽術
徐少驊：港人勿妄自菲薄
三大宗教信徒守護良知
入世佛教徒：示威是持正
聖保祿校友唱聖詩聲援
《紐時》：京只在意23條
全球多地聲討暴政
台罕病女絕食100小時
陸委會向港人致敬
即場做選民 嚴懲建制派
齋舖助遊行者 供水借廁所

又林鄭下台？

支共又想換個人 繼續 暴政？

蘋果又幫手維穩？

問題係個制度！！！！